\documentclass[10.5pt,oneside]{book}
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=1.5cm,vmargin=1.5cm,a4paper}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{bm}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black,
    linktoc=all}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tablists}
\usepackage{multicol}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multirow}
\usepackage{color}\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{fancybox}
\newsavebox{\mybox}




%###### - Notations de maths de base
\renewcommand*{\overrightarrow}[1]{\vbox{\halign{##\cr 
  \tiny\rightarrowfill\cr\noalign{\nointerlineskip\vskip1pt} 
  $#1\mskip2mu$\cr}}}
\renewcommand{\vec}{\overrightarrow}

\everymath{\displaystyle}
\renewcommand{\j}{\mathrm{j}}
\renewcommand{\i}{\mathrm{i}}
\DeclareMathOperator{\e}{e}
\DeclareMathOperator{\dt}{d\textit{t}}
\DeclareMathOperator{\dx}{d\textit{x}}
\newcommand{\der}[2]{\frac{\mathrm{d} #1}{\mathrm{d} #2}}
\newcommand{\derp}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}
\newcommand{\D}{\mathrm{D}}

%###### - Fonctions de maths
\DeclareMathOperator{\sh}{sh}
\DeclareMathOperator{\ch}{ch}
\DeclareMathOperator{\Th}{th}
\renewcommand{\th}{\Th}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\Vect}{Vect}
\DeclareMathOperator{\Ima}{Im}
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\DeclareMathOperator{\Mat}{Mat}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\Matc}{Mat_{can}}
\DeclareMathOperator{\Card}{Card}
\DeclareMathOperator{\Det}{Det}
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}
\renewcommand{\bar}{\overline}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\newcommand{\rrb}{\rrbracket}
\newcommand{\llb}{\llbracket}
\newcommand{\scal}[2]{\left\langle #1\mid#2 \right\rangle}
\newcommand{\norm}[1]{\left\|#1\right\|}
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\eng}[1]{\left\langle#1\right\rangle}
\renewcommand{\to}{\longrightarrow}
\newcommand{\tto}{\rightarrow}
\newcommand{\norms}[1]{{\left\vert\kern-0.25ex\left\vert\kern-0.25ex\left\vert #1 
    \right\vert\kern-0.25ex\right\vert\kern-0.25ex\right\vert}}
    
%###### - Ensembles de Maths
\newcommand{\ssi}{\text{ si, et seulement si, }}
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\renewcommand{\S}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\renewcommand{\L}{\mathcal{L}}
\newcommand{\F}{\mathcal{F}}
\renewcommand{\Re}{\mathcal{R}e}
\renewcommand{\Im}{\mathcal{I}m}
\newcommand{\id}{\mathrm{id}}
\newcommand{\lasse}{les assertions suivantes sont équivalentes}


%###### - Environnements et compteurs
\newcounter{numexos}\setcounter{numexos}{0}
\newcounter{numexo}\setcounter{numexo}{0}

\newenvironment{boite}{\begin{lrbox}{\mybox}\begin{minipage}{1\textwidth}} {\end{minipage}\end{lrbox}\fbox{\usebox{\mybox}}}

\newenvironment{thrm}[1]{\begin{boite}\textbf{\textsc{Théorème#1.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}

\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}
\newenvironment{pr}{\begin{itshape}\begin{proof}[\textbf{preuve.}] \it}{\end{proof}\end{itshape}\medbreak}

\newenvironment{Def}{\begin{boite}\textbf{\textsc{Définition.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}

\newenvironment{Exo}{\begin{boite}\addtocounter{numexos}{1}\textbf{Exercice \thenumexos}:\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}

\newenvironment{sol}{\textbf{\textsc{Solution.}}}{\medbreak}

\newenvironment{exo}{\addtocounter{numexo}{1}\textbf{Exercice \thenumexo}:\smallbreak} {\medbreak}

\newenvironment{rem}[1]{\textbf{\textsc{Remarque#1. }}}{\medbreak}

\newenvironment{Prop}{\begin{boite} \textbf{\textsc{Proposition.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{prop}{\begin{boite}\textbf{\textsc{Propriété. }}} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{Corollaire}{\begin{boite} \textbf{\textsc{Corollaire.}}\smallbreak} {\end{boite}\medbreak}
\newenvironment{exemple}{\textbf{\textsc{Exemple. }}}{\medbreak}

%###### - Style de page 

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\chead{}
\cfoot{}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\renewcommand\thechapter{\Alph{chapter}}
\renewcommand\thesection{\thechapter.\Roman{section}}
\renewcommand\thesubsection{\thesection.\arabic{subsection})}
\renewcommand\thesubsubsection{\thesubsection\alph{subsubsection}.}

\author{Y. Messaoudi}
\title{}
\date{}
\setlength{\parindent}{0ex}

\begin{document}
%\maketitle
%\tableofcontents\pagebreak
\begin{thrm}{ de Heine}
Toute fonction continue sur un compact est uniformément continue.
\end{thrm}
\begin{pr}
Soit $f$ une fonction continue sur $K$ compact, on a donc:
\[\forall x\in K,\ \forall\varepsilon>0,\ \exists\delta_x>0,\ \forall y\in E,\ \d(x,y)<\delta\Longrightarrow\d(f(x),f(y))<\varepsilon/2\]
Puisque $K\subset\bigcup_{x\in K}B(x,\delta_x/2)$ et $K$ est compact, on a un sous recouvrement fini, $K\subset\bigcup_{i=1}^n B(x_i,\delta_{x_i})$. On pose $\delta=\frac{1}{2}\min_i\delta_{x_i}$. Pour $x,y\in K$ tel que $\d(x,y)<\delta$, on a l'existence de $i\in\llb1,n\rrb,\ x\in B(x_i,\delta_{x_i}/2)$ et :
\[\d(x_i,y)\leq\d(x_i,x)+\d(x,y)\leq \frac{\delta_{x_i}}{2}+\delta\leq \delta_{x_i}\]
donc $\d(f(x_i),f(y))<\frac{\varepsilon}{2}$ et $\d(f(x_i),f(x))<\frac{\varepsilon}{2}$ et donc $\d(f(x),f(y))<\frac{\varepsilon}{2}+\frac{\varepsilon}{2}=\varepsilon$.
\end{pr}
\begin{Prop}
Soit $f:\R\to\R$ continue, et $T$ périodique, alors $f$ est uniformément continue sur $\R$.
\end{Prop}
\begin{pr}
$f$ étant continue sur le compact $[-1,T+1]$, le théorème de Heine nous dit qu'elle est uniformément continue, donc 
\[\forall\varepsilon>0,\ \exists\delta>0,\ \forall (x,y)\in[-1,T+1]^2,\ |x-y|\leq \delta\Longrightarrow|f(x)-f(y)|\leq\varepsilon\]
 Soit $x,y\in\R$ tel que $|x-y|\leq \delta$, il existe $k\in\N,\ x-kT\in[0,T]$ donc $-\delta\leq x-kT-\delta\leq y\leq x-kT+\delta\leq T+\delta$ donc $y\in[-\delta,T+\delta]\subset [-1,T+1]$.\\
Or puisque $(x-kT)-(y-kT)\leq \delta$ et $f$ est $T$ périodique, on a : $|f(x)-f(y)|=|f(x-kT)-f(y-kT)|\leq\varepsilon$
\end{pr}
\
\begin{Def}
Soit $(E,\d)$ un espace métrique et $\F$ une famille de fonction de $E$ dans $\R$:
\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
\item $\F$ est équicontinue \ssi:
\[\forall\varepsilon>0,\ \forall x\in E,\ \exists\delta_x>0,\ \forall f\in\F,\ \d(x,y)\leq\delta_x\Longrightarrow|f(x)-f(y)|\leq\varepsilon\]
\item $\F$ est uniformément équicontinue \ssi:
\[\forall\varepsilon>0,\ \exists\delta>0,\ \forall (x,y)\in E^2,\ \forall f\in\F,\ |x-y|\leq\delta\Longrightarrow|f(x)-f(y)|\leq\varepsilon\]
\end{itemize}
\end{Def}
\begin{Prop}
Une famille $\F$ de fonction sur un compact $K$ équicontinue est uniformément continue.
\end{Prop}
\begin{pr}
Puisque $\F$ est équicontinue:
\[\forall\varepsilon>0,\ \forall x\in E,\ \exists\delta_x>0,\ \forall f\in\F,\ \d(x,y)\leq\delta_x\Longrightarrow|f(x)-f(y)|\leq\varepsilon'\tag{*}\label{*}\]
Or, on a $K\subset\bigcup_{x\in K}B(x,\delta_x/2)$ avec $K$ compact, il existe donc un sous recouvrement fini indexé par $\llb 1,n\rrb$. On pose alors $\delta=\frac{1}{2}\min(\delta_{x_1},\dots,\delta_{x_n})$. Soit $x,y\in K$ tel que $\d(x,y)<\delta$ il existe $i\in\llb 1,n\rrb,\ x\in B(x_i,\delta_{x_i}/2)$ et on a :
\[\d(x_i,y)\leq \d(x_i,x)+\d(x,y)\leq\frac{\delta_{x_i}}{2}+\delta\leq \delta_{x_i}\]
Donc, d'après \eqref{*} pour toutes fonctions $f\in\F$, $|f(x_i)-f(y)|\leq \varepsilon'$ et $|f(x_i)-f(x)|\leq \varepsilon'$, il vient finalement:
\begin{align*}
|f(x)-f(y)|\leq |f(x)-f(x_i)|+|f(x_i)-f(y)|\leq 2\varepsilon'\widehat{=}\varepsilon
\end{align*}
\end{pr}
\begin{Prop}
Un espace compact $K$ est séparable, c'est-à-dire il contient une partie $D$ dénombrable et dense dans $K$.
\end{Prop}
\begin{pr}
Pour tout $n\in\N^*$ on a $K\subset\bigcup_{x\in K}B(x,1/n)$ avec $K$ compact, il existe donc $I_n$ fini tel que $K\subset\bigcup_{j\in I_n}B(x_j,1/n)$. On pose alors l'ensemble :
\[D=\bigcup_{n\in\N^*}\bigcup_{j\in I_n}\{x_j\}\]
$D$ est dénombrable, comme union dénombrable d'ensemble fini et est dense dans $K$, en effet:\\
\[\forall n\in\N^*,\ \forall x\in K,\ \exists j_n\in I_n,\ x\in B(x_{j_n},1/n)\Longrightarrow \d(x_{j_n},x)<\frac{1}{n}\xrightarrow[n\infty]{}0\]
donc la suite $(x_{j_n})_n$ d'élément de $D$ ainsi crée converge vers $x$, d'où la densité de $D$.
\end{pr}






\end{document}